{

    "questions" : [{
        "kategorie": 1,
        "question":"Youtube gehört zu Google",

        "answer": true

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Der meistgenutzte Buchstabe in deutschsprachigen Texten ist N", 

        "answer": false,
        "right-answer": "Es ist der Buchstabe E."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Mond ist größer als der Planet Erde",

        "answer": false, 
        "right-answer": "Die Erde ist größer als der Mond."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Mount Everest ist der höchste Berg der Welt", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Nordpol ist der kälteste Ort der Erde",

        "answer": false, 
        "right-answer": "Der kälteste Ort der Erde ist die Wostock-Station in der Ostantarktis (-93°C)."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Das Elefantenohr ist das größte Ohr aller Säugetiere", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"In der Antarktis liegt der kälteste Ort der Erde",

        "answer": true

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Das menschliche Herz hat vier Kammern", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Blitz entsteht, wenn sich Wolken berühren",

        "answer": false, 
        "right-answer": "Die Regentropfen in einer Gewitterwolke sind elektrisch geladen. Im oberen Teil positiv und im unteren negativ. Dieser Ladungsunterschied führt zu einer elektrischen Spannung. Wenn diese sehr hoch ist, entlädt sie sich in einem Blitz."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Die Spitze des Mount Everest befindet sich im Weltall", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Die Spitze des Mount Everest befindet sich in einer Höhe von 8848m Höhe und nicht im Weltall."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Das Periodensystem der Elemente wurde von Dmitri Mendelejew entwickelt",

        "answer": true

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Das Gewicht des menschlichen Gehirns beträgt etwa 2 Kilo", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Eiffelturm ist das höchste Gebäude der Welt",

        "answer": false, 
        "right-answer": "Das höchste Gebäude der Welt is das Burj Khalifa in Dubai."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Die Pyramiden in Gizeh wurden von den Ägyptern erbaut", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Albert Einstein war ein Physiker",

        "answer": true

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Das Weltall ist unendlich", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Die Sonne dreht sich um die Erde",

        "answer": false, 
        "right-answer": "Die Erde dreht sich in einem 365 Tage Zyklus um die Sonne."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Die Erde dreht sich um ihre Achse in einer Richtung von Osten nach Westen", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Sie dreht sich um ihre Achse von West nach Ost."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Das menschliche Skelett besteht aus etwa 300 Knochen",

        "answer": true

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Die Galapagos-Inseln sind ein Teil von Nordamerika", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Die Inseln gehören zu Ecuador und sind somit ein Teil von Südamerika."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Die Temperaturen auf dem Planeten Venus sind sehr niedrig",

        "answer": false, 
        "right-answer": "Sie sind sehr hoch(465°C)."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Planet Merkur ist der nächstgelegene Planet zur Sonne", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Die Sonne ist der größte Stern im Universum",

        "answer": false, 
        "right-answer": "Die Sonne ist ein Zwergstern und somit nicht der größte Stern im Universum."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Äquator teilt die Erde in zwei Hälften", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Die Atmosphäre der Erde besteht hauptsächlich aus Sauerstoff",

        "answer": false, 
        "right-answer": "Sie besteht zu 78,084% aus Stickstoff und nur zu 20,942% aus Sauerstoff."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Die Stadt Rom ist die Hauptstadt Italiens", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Golf von Mexiko ist ein Teil des Atlantiks",

        "answer": false, 
        "right-answer": "Der Golf ist ein Randmeer des Atlantischen Ozeans."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Planet Saturn hat keine Ringe", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Der Saturn hat Saturnringe aus Milliarden kleiner Monde, Brocken aus Fels und Eis."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der längste Fluss der Erde ist der Amazonas",

        "answer": false, 
        "right-answer": "Es ist der Nil."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Die Freiheitsstatue befindet sich in New York City", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Kontinent Asien ist der größte Kontinent der Welt",

        "answer": true

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Planet Pluto ist der neunte Planet im Sonnensystem", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Pluto wurde 2006 der Planetenstatus aberkannt und er ist somit nicht mehr der neunte Planet im Sonnensystem."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der größte Mond im Sonnensystem ist der Mond der Erde",

        "answer": false, 
        "right-answer": "Es ist der Ganymed, der dritte und größte der vier Galileischen Monde des Gasplaneten Jupiter."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Mond hat keine Atmosphäre", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Das kleinste Meer der Erde ist das Karibische Meer",

        "answer": false, 
        "right-answer": "Es ist das Nordpolarmeer."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Das tiefste Meer der Erde ist das Schwarze Meer", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Es ist der pazifische Ozean."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Das tiefste Landloch der Erde ist der Viti-Krater auf der Insel Fiji",

        "answer": false, 
        "right-answer": "Es liegt auf der Halbinsel Kola und wurde von einem sowjetischen Forscherteam gebohrt."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Die größte Wüste der Erde ist in Afrika", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Es ist die Eiswüste in der Antarktis."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Kontinent Afrika ist der größte Kontinent der Welt",

        "answer": false,
        "right-answer": "Es ist Asien."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Nordpol befindet sich in der Arktis", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der größte Süßwassersee der Erde ist der Bodensee",

        "answer": false, 
        "right-answer": "Es ist der Superior See in Nordamerika."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Das Great Barrier Reef ist das größte Korallenriff der Welt", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Kann man durch Schreien ein Ei kochen?",

        "answer": false, 
        "right-answer": "Nein kann man nicht."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Planet Merkur hat keine Atmosphäre", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Können Giraffen ihren Kopf unter Wasser tauchen?",

        "answer": false, 
        "right-answer": "Nein, ihr Hals ist zu lang."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Planet Mars hat zwei Monde", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Planet Neptun hat grüne Farbe",

        "answer": true

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Planet Uranus hat blaue Farbe", 

        "answer": true

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Können Kängurus Rückwärts springen?", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Kängurus können sich nicht rückwärts bewegen."

    }, {
        "kategorie": 1,
        "question":"Können Meerschweinchen Klettern?", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Nein und ebenfalls nicht sehr gut springen."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Planet Jupiter hat den größten Mond im Sonnensystem", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Das größte Meer der Erde ist der Pazifik", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Das höchste Gebirge der Erde ist der Mount Everest", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Das tiefste Tal der Erde ist das Mariana-Graben", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der höchste Wasserfall der Erde ist der Angel-Wasserfall in Venezuela", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der größte Wüstenkontinent der Erde ist Asien", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der längste Fluss der Erde ist der Nil", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der größte See der Erde ist der Superior-See", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Können Katzen den Himmel sehen?", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Können Flamingos auf einem Bein stehen?", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Enthält Brokkoli mehr Vitamin C als Zitronen?", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Sieht man einen Blitz bevor man ihn hört", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Sydney ist die Hauptstadt Australiens", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Nein, es ist Canberra"

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Ist der Vatikanstadt ein Land?", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Melbourne ist die Hauptstadt Australiens", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Nein, es ist Canberra."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Google hieß zuerst BackRub", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Man kann während dem Schlaf niesen", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Reflexe wie das Husten oder Niesen können in der Tiefschlafphase nicht ausgeführt werden, da sich der Körper in einer Schlafparalyse befindet."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Tomaten sind Früchte", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Eine Schnecke kann bis zu einem Monat lang schlafen", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Schnecken können bis zu drei Jahren ununterbrochen schlafen."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Es ist unmöglich mit offenen Augen zu niesen", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Coca Cola gibt es in jedem Land der Welt", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Nein, nicht in Nordkorea und Kuba"

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Bananen sind Beeren", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Spinnenfäden wurden früher zur Herstellung von Gitarrensaiten benutzt", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Nein, aber zur Herstellung von Geigensaiten"

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Kaffee wird aus Bohnen gemacht", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Eine Kokosnuss ist eine Nuss", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Nein, eine Steinfrucht."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Spaghetto ist die Einzahl von Spaghetti", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"UK ist flächenmäßig genauso groß wie Frankreich", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Nein, Frankreich ist mehr als doppelt so groß."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Eisbären kommen nur in der Arktis, nicht aber in der Antarktis vor", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Mond ist breiter als Australien", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Australien ist breiter als der Mond."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Das Nationaltier von Schottland ist ein Einhorn", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Die Schweiz hat 4 Nachbarländer", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Es sind fünf: Deutschland, Frankreich, Italien, Liechtenstein und Österreich."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Zeus ist der König der griechischen Götter in der griechischen Mythologie", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Südafrika hat zwei offizielle Hauptstädte", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Es sind sogar drei: Kapstadt, Bioemfontein und Pretoria."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Kein Wort im Englischen reimt sich auf Orange", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Die Währung in der Schweiz ist der Euro", 

        "answer": false,
         "right-answer": "Es sind Schweizer Franken."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Das erste Tier was in den Weltraum geschickt wurde, war eine Fruchtfliege", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Die USA hat die längste Küste der Welt", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Die längste Küste der Welt liegt in Kanada."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Blauwal ist das größte Tier was jemals gelebt hat", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Schweine wälzen sich im Schlamm, weil sie nicht sauber sein wollen", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Schweine können nicht schwitzen und nutzen den Schlamm als Abkühlung."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Ein Faultier braucht zwei Wochen eine Mahlzeit zu verdauen", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Fledermäuse sind blind", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Sie sind nicht blind, können aber sehr schlecht sehen."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Grönland ist die größte Insel der Welt", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Eine Ameise kann das 1000 fache ihres eigenen Körpergewichts hochheben", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Eine Ameise kann das 20-fache - 40-fache ihre Körpergewichts tragen."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Alaska hat die meisten aktiven Vulkane in der ganzen USA", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Ein Oktopus hat sieben Herzen", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Ein Oktopus hat drei Herzen."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Kanada hat die längste Küste der Welt", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Ein Affe war das erste Tier im Weltraum", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Fruchtfliegen waren das erste Tier im Weltraum."

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Bluttyp 0- negativ ist der häufigste", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Der Mensch hat vier Lungen", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Ein Mensch hat eine Lunge mit zwei Lungenflügeln"

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Pizza Hawaii kommt aus Kanada", 

        "answer": true

    },{
        "kategorie": 1,
        "question":"Käsekuchen kommt aus Italien", 

        "answer": false, 
        "right-answer": "Die Urform des Käsekuchens stammt aus Griechenland."

    }]}